任新民黨政治顧問 葉劉稱「唔熟」

任新民黨政治顧問 葉劉稱「唔熟」

頭條

葉劉淑儀

【本報訊】前民政事務局局長、中華能源基金會常務副主席兼秘書長何志平被捕案中，涉事的中華能源基金會主席葉簡明，與香港政界亦有交往，現為行會及立法會議員的葉劉淑儀，她當年成立新民黨，葉簡明為該黨唯一的政治顧問，葉劉有份成立的海上絲綢之路協會，葉簡明也是其中一位特別顧問。葉劉被問到有關葉簡明時指，與對方並不稔熟，僅見過一、兩次面，但未有回應葉有否捐款予新民黨。
葉劉淑儀於2011年創立新民黨並自任主席，當時葉簡明出任該黨唯一的政治顧問，不過葉仍未為港人熟識。

拒談有否收捐款

有政界中人稱，當年只知葉是內地有背景商人，亦曾向一些新民黨人打探葉和新民黨關係，對方也說只知葉是葉劉朋友，到2015年葉劉淑儀成立海上絲綢之路協會，又找來葉簡明出任特別顧問，其他特別顧問還有行會召集人陳智思父親、亞洲金融集團董事長陳有慶，以及中銀國際控股副董事長林廣兆等。

不過，葉劉昨被問到與葉簡明的關係時稱，「唔熟㗎，見過一、兩次」，又解釋兩人是因一帶一路而認識，她回覆其他媒體查詢時亦指，葉熟悉內地政治議題和中歐政治，所以就一帶一路問題為海絲會提供意見。

另外，葉劉亦強調葉簡明「冇出席過新民黨活動，亦都唔係黨員」，惟沒有回應葉有否捐款予新民黨，只稱新民黨從不透露捐款來源。

■記者呂浩然

相關新聞

滬企業圖搶中石油乍得油田
頭條 5小時前

透過干預烏干達政治謀利益
頭條 5小時前

稱跟隨國家一帶一路步伐金主葉簡明背景神秘 傳為軍方白手套
頭條 5小時前

成中國外交挫折
頭條 5小時前

董建華家臣 路祥安做副秘書長
頭條 5小時前

周永康操控 石油幫非洲霸地盤
頭條 5小時前

治好多位領導人眼疾 棄醫從政上位快第二任妻子為女星胡慧中
頭條 5小時前

美國判囚 可申請回港服刑
頭條 5小時前

屢傳與林鄭不咬弦
頭條 5小時前

曾稱「無誠信點服務」
頭條 5小時前

前幕僚陳雲：為國犧牲
頭條 5小時前

聯合國內部貪污不絕
頭條 5小時前

乍得 烏干達石油豐富
頭條 5小時前

為中資公司搭路買油井 涉2,300萬賄非洲三國領導 何志平紐約還柙候審
頭條 5小時前